一個人和他的豬

超超超超超重口味《一個人和他的豬The pig fucking movie》(1974)

全片90分鐘左右，沒一句對白，內容很簡單講述一個男人孤零零地住在一所與世隔絕、貌似教堂的農場裏。他每天的生活就是飼養他的家禽，他每天早上喝一杯自己的尿，看著雞鴨們交配，時不時的，他會到後院撞響大鍾以緩解自己的欲望。後來他與母豬日久生情，並和它發生了性關係。
後來母豬生了小豬仔——人和豬的混血兒。那男人爲小豬們編織了漂亮的小毛衣，又教小豬們學著人的規矩在餐桌上吃飯。但小豬們總是在桌子上亂作一團。他只能把那些小豬一個個吊死在門前。
母豬出來看到後，發咗癲咁往外跑，不慎掉入池中淹死了。他將埋在地下，試圖開始新的生活，他開始像豬一樣吃自己剛剛拉完的屎。屎最先還在火上煮熟了再吃，後來，他拉出來就直接轉身將嘴湊下去吃了起來，直至他無可遏制地嘔吐起來。最後，他將自己吊死在門口的枯樹上。

-
這齣電影相信很少人看過，由兩個比利時的電影人，在1974年拍攝了這個片長近85分鐘的黑白片。電影風格很難鑑定為任何類型。全片沒有一句對白，所有的電影語言，只有鏡頭、畫面、音效和鬆散的背景音樂，這就是這部電影的全部。
-

或許有人會覺得這樣的電影值得觀看，我個人認為，或許它挑戰了你的視覺極限、污辱了你的感觀想像、踐踏了你的文明規範、鄙視了你的生活常識和理性學識……它仍然有存在的合理性，奇怪的生活，奇怪的行爲，奇怪的方式和奇怪的開始與結束，他顛覆了我規範化的認知。
人跟動物最大的差別，莫過於文化和思考，如果少了這兩樣，其實跟動物沒什麼兩樣，而人又是融合生物性，社會性，精神性於一腦的類存在物，這就注定了人不能孤獨的存在，所以他一直在試圖打破人和動物之間不可逾越的障礙：要將動物變成人，創造一個社會環境維持自己作爲人的生存方式；要將自己變成動物，徹底的放棄人的社會性和精神性。

呢套真係好痴撚線

好痴線

但又好想睇下

哩齣google搵到

第一下諗起black mirror第一集

哩齣戲早過black mirror好多

我到底睇緊啲乜

點解要睇呢d野

點解唔要睇呢d野

睇到麻木左? 覺唔覺得嘔心? 定係覺得嘔心得黎但係睇到好爽?
想知下感想

我專攻禁/cult/B片

由自己小學到依家仔都兩個，日日都係咁睇

當初可以話係獵奇心態，依家可以話係生活習慣